%@Titre: Aix -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
\[\left\{\begin{tabular}{l}
$3x-7y=18,8$\\
$x-5y=10$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\item Résoudre l'inéquation $4x-5\leqslant10x+1$. Représenter en couleur les solutions sur une droite graduée.
\item Le nombre 4 vérifie-t-il l'équation $x^2-5x=4$ ? Indiquer les calculs. On ne cherchera pas à résoudre cette équation.
\end{myenumerate}